<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: comunicaciones | Pedro Jiménez's Blog]]></title>
  <link href="http://pedrojimenez.github.com/blog/categories/comunicaciones/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://pedrojimenez.github.com/"/>
  <updated>2013-02-07T11:22:19+01:00</updated>
  <id>http://pedrojimenez.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Pedro Jiménez Solís]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ONO Netgear Router: Losing SSH conections]]></title>
    <link href="http://pedrojimenez.github.com/blog/2013/02/07/ono-netgear-router-losing-ssh-conections/"/>
    <updated>2013-02-07T10:53:00+01:00</updated>
    <id>http://pedrojimenez.github.com/blog/2013/02/07/ono-netgear-router-losing-ssh-conections</id>
    <content type="html"><![CDATA[<center>
<img align=center
src="http://topjailbreakapps.info/wp-content/uploads/2010/02/SSH1.jpg">
</center>




<h2>Problemática</h2>


<p>Nos hemos mudado a una nueva oficina y tenemos la suerte de haber contratado
ONO 100 MB. La verdad que como línea de comunicaciones es excepcional. Pero
mientras trabajamos nos hemos encontrado con un problemilla de comunicaciones a
la hora de mantener las sesiones SSH activas.</p>

<p>Como casi todas las empresas TIC, nosotros tenenos servidores externos para
varios usos. El caso es que el equipo de Sistemas suele tener varias "consolas"
abiertas con múltiples conexiones <strong>SSH</strong>.</p>

<p>Antes de tener contratado <strong>ONO</strong> la verdad que no se nos cortaba la conexión
de dichas sesiones, pero ahora mismo no podemos dejarlas sin actividad más de
unos pocos minutos. Para poder mantener las sesiones abiertas deberemos
realizar algunos cambios o bien en la parte del Server o bien en la parte de
Cliente.</p>

<!-- more -->




<h3>Parte Cliente</h3>


<p>Usamos OpenSSH en todos nuestros equipos, así que la modificación es sencilla. Editamos <strong>.ssh/config</strong> (o /etc/ssh/ssh_config) y añadimos:</p>

<pre>
ServerAliveInterval 30
ServerAliveCountMax 60
</pre>


<p>Esto establecerá que el cliente enviará un mensaje de
mantenimiento de la conexión cada 30 segundos al
servidor, por lo que el NAT ya no lo considerará una
conexión inactiva. Y el segundo parámetro indicará que
se haga esto hasta 100 veces mientras no haya actividad
(30*60 = 1800s = 30 minutos).</p>

<h3>Parte Servidor</h3>


<p>Editamos el fichero <strong>/etc/ssh/sshd_config</strong> (puede estar en
otro sitio, dependiendo de la distribución de Linux) y añadimos al final:</p>

<pre>
ClientAliveInterval 30
ClientAliveCountMax 60
</pre>



]]></content>
  </entry>
  
</feed>
